豐澤單野 越黎越覺得LIHKG既正負評功能唔可信....

唔講咁多煸動情緒同subjective既字先 簡單point form理性分析事件:

1. 豐澤網店標錯價 有部份錢已收. 已經認錯 並單方面以取消訂單退錢解決事件
2. 豐澤提出每人毁約費$300賠償 (未知有無條款買夠幾錢先用得同期限等等)

買家及少部份網民反應:
1. 豐澤無合約精神 笑言告到甩褲

大律師陸偉雄反應:
網上買家是否有權興訟，強制豐澤去執行已在網上完成的超低價交易，主要關鍵有
1.是豐澤是否已收取了網上顧客的錢
2.今次故障成因是否與店方職員的人為疏忽有關。

LIHKG論壇中主導輿論的思想與正負評傾向:
1. 買家動機不良 有人見豐澤減到66蚊一件printer就入幾入件貨
2. 買家訂貨時一定知道豐澤電腦問題標價出錯 以為係聖誕減價速銷只係強詞奪理
3. 人地已經賠$300仲想點 咁都要告就係乞兒仔 無文化 大陸人 R著數 好撚肉酸

本人意見(subjective):
基於以上種種理由
1. 賠coupon好合理, 但唔理你落$1張單定$1M張單都好 你都會收到有$300賠償 唔係幾合理
2. 輿論論無視客觀事實對錯 只著重單一受害者對事件笑言要告豐澤此一反應 其實是抹黑受害者 合理化加害者自己出錯自己cut單此一行為 非常可恥
3. 買家係呢種情況只有"被包容"豐澤錯失一個選擇
4. 而家咁樣睇覺得好少事, 因為好多個客 一個客其實損失好少. 但你想下如果同一事件 同一銀碼 咁多個客換做一個個體 呢件事其實幾恐佈 (美國集體訴訟就係可以當你咁多個人做一個個體黎打 不過香港無呢支歌仔唱)

即使有人要告豐澤 就要承受身名裂風險
加上香港唔係美國 沒有集體訴訟
最後應該係唔會有人告 就算告都只會係少數唔要面唔怕煩既人
豐澤最後要賠既都唔會多
最終結果係邊邊有能力控制輿論邊邊就係贏家
結論:豐澤今次完美解決今次災難

屌 你都唔可信啦
入到黎比d口水野人睇 撚唔知果班係乞兒咩

其實輿論不嬲都佔好大影響
同時間豐澤打手又利用左班買唔到平野既人
去比社會道德壓力買左野既人
但明明買平野既人本質上係無做錯過野

算啦，child登係咁，睇正負評就知有民主既香港究竟有幾恐怖

根本冇災難
香港人做嘢一向得把口
點會真係告豐澤 😂

通知你一下 完

係喎....呢樣我無諗過 我無呢個諗法
真係應該會有D無買到既會眼紅果D落左單既人無拿拿多$300
心理唔平衡上網屌鳩佢地
屌呢班人真係好ON9

利申無買

正負評係假架

之前連尼住唔知係咪想捧紅我，係咁谷我啲留言嘅正評，最多嗰個試過500幾個正評

本質上冇，但豐澤都願意為錯誤賠償既時候，一部分買平野既人就係到玩追擊，扮智障，咁就好有問題
老老豆豆有邊個唔想拎著數，但拎到同理心，是非之心都冇埋，真係同中國冇分別

而家做錯野 連聲譽都返埋黎呀
今次PR公司仲唔FATFAT

同商人講同理心

X仔親自落order既話其中一邊可以幾千up

呢度咪中國香港囉

回歸左廿年架啦

Btw我搶唔倒真係唔會幫手出聲

你見唔到好多人不斷乞衣前乞衣後咁講咩
一班就係打手搵定野屌鳩買左野既人
一啲就係買唔到平野既人心理唔平衡
香港人最叻都係拎走人地粒魚蛋架啦

我都見過d on9 post係通消一夜間4個鐘上左26xx正皮
2日就上左d濕鳩content farm係facebook俾人share返轉頭

我係個POST入面屌到仆街 做左少少正皮記綠

content farm

仲上埋LIHKG facebook page

發生緊咩事自己諗

請善用起底功能

香港01有份嫁連登
香港01係咩料

屌 仆街啦 係度講得太多野

唔只一個留言?
你講左D乜咁勁抽

你知道得太多了

仆街了
不過真係越黎越覺得越上得多呢度會上壞腦
D人價值觀好怪

所以點解企硬唔取消回覆正負評功能就係咁解
要造數 要控制輿論
個個都睇正負評食飯
我見過同一單野一個post成堆正評一個post成埋負評

連尼住食撚屎

係囉
總知D思維真係好撚痴線
仲要唔只一個 係一班人都係呢種思維
之後加埋d 正評數 個心真係會諗一諗"係咪我自己價值觀有問題定MISS左D乜野?"
要諗多陣先知發生乜事
下下上黎都重覆呢個step真係好撚疲倦.....

你叫佢食屎 你仆街啦

晨早講左
喺連登睇正負評黎定奪對錯就死撚得
其實好得人驚, 呢度好多00後無乜獨立思想, 好容易就咁被洗腦
你睇下呢度D關於女人既post, 一大堆唔理咩事就臭雞埋單臭雞埋單
原本係攞黎笑既, 慢慢變成常態
最恐怖既係D明明有腦都知道係錯既觀點, 卻有一大堆正評, 班00後撚知究竟係啱定錯咩
真係越睇越心寒

係呀...呢D POST睇到個人好唔舒服
班小朋友可能以為大人世界就係咁 有樣學樣
真係痴撚線架

只要個樓主講野似層層咁就會一堆正評
然後又有另一個樓主開討論相同問題的post 內容係完全相反 又講到似層層咁 咁又一堆正評

打手

老老豆豆真係有人咁care既咩？仲講到會影響00後心智，你咁講同d人話打機會影響小朋友心智打得多gta會殺人有乜分別，唔好當小朋友係白痴啦

但我覺得真係唔可以忽視呢d野對小朋友的影響
玩online版gta成日聽到d細路好燥係咁爆粗屌人
比人追殺就痴左線咁大叫

就算最後勝訴
貪小便宜既人知道無利可圖或者付出比較大就唔會咁on9

一早講咗正負評功能同討論區嘅價值係有衝突

係就係貪架啦
不過你試下係美國標錯價cut人單？
比人告琴你仆街

如果有連登仔去告 我支持呀
權利要自己爭權返黎

但係班撚樣100個入面有99個都係 9 up怪

最慘it，成件事錯既根本係負責改價錢條友

啲人講到好似係有人hack豐澤改曬價

明明係豐澤自己改

你口頭上講無影響力就係人都知
但人根本無你想像中咁理性 個種標籤效應唔多唔少都影響到你潛意識點諗一個議題事物
類似係買like follower 評分 作為買家你點都會受呢啲看似無意義既數字影響
因為人本身就係咁唔理性諗嘢

有時都唔明有咩好like
試過講句野都幾百個正評 但無人quote/ 回
失去討論區原意

其實佢而家咁單方面出個email黎話系統出錯然後我個訂單係未接受既，跟住又話賠$300現金卷又話如果比左錢會安排退款

乜原來你唔接受我訂單但又可以收我錢
平時買野呢頭碌左卡轉個頭發現屋企人買左想退都唔得
你商家佬大撚晒錢都收尻埋我反而可以退錢當無事

自上次馬灣加車船價已知
連登充斥各大商業機構五毛
手法同政治五毛十分類近
不外乎扣帽子，起花名，純粹將件事利益化而唔係多角度去分析

但最攪笑係有真心膠跟住行

唔會 我成留意amazon啲pricing error去買
佢柒左都係送50蚊coupon比你 外國有好多department store都直接cut
根本無人care 大家都明 賺左就係好彩 得香港人會話告番人轉頭

成千正皮真係唔信

花生友想睇連登仔告豐澤

連登小學雞人云亦云
只要一開始搵幾十個正皮
跟住d傻仔就會投埋一份
之前好戇鳩youtuber上嚟宣傳都用依招

將自己睇到咁高
咁有人搵你做打手未呀

因為九成人睇完標題就禁正負評，禁完唔比改先係問題
有時我睇多幾個回覆先時原來我 get 錯意思

叫班衛道人士一世唔好買平野
邊個買就仆街死

有幾點唔係好同意， 我個人認為瘋擇唔洗請打手做輿論，都已經大把「吃不到葡萄」既人落井下石

豐澤肯出哩個300蚊coupon 減低左被買家告既機會，而最後又真係無人告佢，對公司黎講，佢的確完美解決左公關災難呀

對香港人黎講，通常都多一事不如少一事
你可能唔欣賞佢既做法，但又吹佢唔漲
唔止哩單野，香港好多事都係跟緊哩套「解決方案」 只要令大多數人唔嘈 就搞得掂

唔係話Fortress冇賠償咩？
個$300 Coupon唔係9up架咩

買平嘢都俾人話錯

利申：早訓冇買

豐澤都一定有打手上黎幫口啦

agger

正負評系統根本要改
正/負評咗先有得睇內容 唔畀都得 不過之後無得加返

on9 ?

究竟有幾難明，買平野ok, 買過正常份量就係cheap
成日話要賠償，做錯野就要罰，將自己睇得咁高做咩 私刑者?
根本買家都冇實際損失，講到要好為難咁包容，真係多謝你地班大爺，如果咁撚樣都唔cheap，我真係睇小左香港人既雙重標準

又係美國
係AMAZON 都唔知比人CUT左N次啦 告條撚咩
最多咪幫你換貨 免你運費

屌 係屋企食花生 食左幾十個post都未有人告

不如咁啦，取消正負評功能啦，單單野都搞到不文不類

其實呢啲擺明有問題嘅事件，都仲貪便宜衝去買真係好蠢
根本就係幫緊間公司
舉個例，有一百個人因為呢件事買左一萬蚊野，佢退返一樣嘅錢俾你
但因為好多人咁做操作需時，要1個月後先退到
咁間公司就多左100萬資金流動，而果一個月入面啲貨又仍然係手可以賣，即係同樣係資產，根本間公司就FATFAT，仲要係電器
幾乎等同無息借貸，你班友仲爭住借俾佢

拿，100個人同1個月呢啲都係假設，我覺得就唔止嘅
再加上樓主講有條件使用現金券根本就係促銷手段，300蚊買得乜?
一次鬧劇三種好處

有巴打都POST左台灣新聞
又係網購標錯價 集體入紙告DELL

唔出奇呀
D謠言好恐佈 有人咁樣傳開俾D三姑六婆真係會信

YA 核心問題其實咪就係係呢度
只係D人轉移左個焦點去話人小家無道德
幾個人同一嘴型 再加上過百既正評
咁就操控左成個討論方向

個個係到講經就叻
真係走去訴訟一個都無

控制思想既手段
相信有好多人上LIHKG見到D人既觀點就覺得大部份香港人既觀點就係咁

好戇鳩youtuber乜野黎
聽個名都覺得好戇鳩

但其實個$300係有問題
why $300?

豐澤offer 300了事
買家覺得自己唔值300咁cheap可以告
但一告就俾人話乞兒賤精
根本買家就無得揀 連聲都唔撚出得

台灣都有外國都有
其實可以架
不過香港落後 無集體訴訟
一個人入紙? 俾人笑到面黃
仲邊有人會入紙

因為社會壓力而無人告
唔代表就可以扭曲事非黑白

所以無得怪商家佬欺壓香港人
因為就係睇死全部得把口
一要行動就個個縮啦

留名學嘢

無法例support點行動呀大佬

得你一個人入紙要求強制交易
俾你以$298買返個dyson風扇
之後你可能上頭版話你將小事化大
之後又有機會俾+x旗下公司black list既風險
定係你揀收返$300就算數?

就係因為無集體訴訟
無法律support
令到人告要承擔不必要風險同壓力
最後唔告
其實好正常

唔好咁就話"無得怪商家佬欺壓香港人"
咁樣blame the victims 完全無意義
不過blame the victims真係己經變左LIHKG既核心價值

我唔係撐豐澤
但你成篇野講到尾都係一個字驚
就算集體訴訟風險低左 一樣要有代表 亦都可以照blacklist任何人

見到平野買好合理
但係豐澤取消所有交易賠返300了事都好合理
埋單計數買家們都有賺 只係賺少左
加埋一千個客豐澤都賠左30萬

好多奴隸
幫商家個班奴隸

就係豐澤自己公司d人諗到300蚊夠蓋住班買家個口
佢成功左啦 用最少既錢去解決左件事 咪就係豐澤最想得到既野

假設話人乞兒既果班人唔係豐澤請既 姐係有唔少人都覺得300係個面既底線 再爭取就會變cheap 咁豐澤都無需要再offer更多既錢

咁當然唔可以假設豐澤無請人加把口製造輿論壓力 所以可以focus 返連登既正負皮機制

我都好唔鍾意個留言正負皮，有時d on9留言有大量正皮，都令我懷疑係咪我個諗法有問題

多過一個人去承受社會壓力
同獨自一個人去承受 其實己經爭好遠

同埋到最後真係贏左 D人只會話你小事化大 乞兒仔 窮撚玩到咁大
無人會覺得你係討公道
你一個人好難同成間公司既輿論機器鬥
你有無識人做報紙網? 人地就一定有
你識唔識連仔? 連仔識唔識你?

舉個例
公司玩罷工 一定越多一越好
但如果得一個人罷工 外人點睇件事?
外人只係覺得佢唔想返工

玩hard core mode但獎勵倒返轉少到等於無
THIS IS HONG KONG

買左班人大多數都知呢啲情況實唔會出貨, 諗住搏下無壞
邊個會嘥時間嘥錢去告丫

因為標錯價而單方面取消交易己經唔合理 更唔合法 (台灣已有案例)
公司立場賠錢希望大事化少當然合理
但訂$1又係$300 $1M又係$300 咁樣合理?

唔講賠償金額
講宣傳效益
本身我都忘記左豐澤呢間野
而家搞壇咁既野 網上再有你班人將豐澤塑造成受害者
$30萬 make到咁大noise 仲要形象變返正面喎 抵撚到爛啦

香港人一向隨波逐流，唔會有自己主見，由得班人帶風向

佢又唔係賠CASH, 賠果D ON9 COUPON 咪又係要幫襯佢? 做錯野撚完香港人, 仲要賺返你班仆街錢, 所以香港人奴性太重 比D垃圾COUPON咁都話合理.

係喎
呢個先係重點
根本而家佢帳面一毫子都無蝕到
但就做左兩日宣傳
屌佢老味

睇埋格黎高登d post
果邊就無乜人討論 得果幾頁
不過就更加一面倒

仲話要人分offer同invitation to treat既分別 叫人讀多D書......
問題係offer又好invitation to treat又好
大家己經accept左 contract己經形成左
形成contract而家單方面取消contract
咁就算係offer又好intitation to treat又好 己經無分別

好多人都俾呢班人影響左

大多數人都知豐澤仆街
唔會嘥時間嘥錢去告
但都改變唔到豐澤正仆街毁約呢個事實

我預佢會做D仆街野
佢真係做左D仆街野 呢件仆街野就變到名正言順 變左岩?

YA 假設話人乞兒果班唔係打手
佢話賠果$300其實都真係唔係cash...
佢帳面上其實0虧蝕
其實佢如果無呢件標錯價事件 我根本唔知豐澤有得網購
係香港佢用0蚊就做到宣傳網購平台既工作
睇穿哂香港法律 知道一定唔會有人告
其實佢真係玩撚哂

正負評功能係呢方面真係都出左少少力

代答：你都冇損失 退返錢仲想點？ 唔通要人地賣埋間鋪比你？

奸商做錯野居然有人不停幫口

屌...睇得太多 開始有聲

你咪告囉
我都想睇下你上到庭比個官屌 比我笑下都好

仲唔告？ 大種乞衣

好多波台同財經台個班玩膠懶好笑咁

不嬲都可以造數㗎喇

李嘉誠潮州人
靠食軟飯起家,之後迫到老婆自殺死,
先賄賂港英政府,再賄賂中共,無惡不作才能成為香港首富.

看看潮州人有多討厭!

賣假貨無惡不作，騙秤，賣菜非潮州人就要騙你，假貨， 油松加油站弄虛作假偷斤減兩。 經常打架的羅湖中學全是潮州佬，
械鬥風俗。烏白旗械鬥，泉漳械鬥，閩粵械鬥，頂下郊拼，東西佛械鬥，新加坡閩潮械鬥，廣東閩潮械鬥，潮汕莊寨械鬥，潮汕會鄉械鬥 閩俗好鬥, 漳泉為甚。 四川打工仔古巷械鬥事件，街區暴打廣州人事件，你看廣州深圳大大小小械鬥打群架被公安抓到看守所，和雷州幫大學火拚，閩南幫火拚福州幫，閩南火拚莆田

有人說潮州人很討厭，覺得潮州人惡冠廣東”賣假貨““動不動天天打架鬧事”
潮州人祖先莆田人也有“惡冠八閩”名聲，脾氣壞，說話凶，喜武好鬥，蠻勁十足，大男人主義，刻薄，小氣，精壞，聰明過了頭，易爆易怒，斤斤計較因小抱團群欺。好女不嫁莆田男，潮州人 也有類似的名聲

潮州人祖先是莆田人，潮州人莆田人闖東北。在外，頗有抱團意識。莆田人若想欺負人霸占人，賣假貨被客戶退貨，只要用潮州話或莆田話一聲招呼 家己郎，縱是不認識，也會一擁而上，打了再說。好像覺得是“自己人，家雞郎，”被欺負了，不管對方對錯，也一定要上前幫忙，本來就不是大不了事，可都是先出手動粗了再說。 只要東北人一聽是福建莆田人，都會有這樣說法：莆田人沒文化，莆田人太兇狠。可能是因為這樣所以有人說潮州人很討厭

莆仙人也是這樣，據說莆仙人是潮州人祖宗，這是福建文化啦，樓主搜搜福建械鬥歷史，宗族械鬥很嚴重的

奸詐來源一連串鏈條：明朝就有械鬥，福建論壇的福建人也說莆田人惡冠八閩，喜武好鬥，很奸詐，閩俗好鬥,泉漳尤甚，閩南人最嚴重，莆仙人隨其後，潮州冷佬人和福佬人到處打群架械鬥的習性被廣府人黃節等視為禍害流氓害蟲廣東社會的毒瘤在福老的老加獸字邊明朝漳州月港是最大走私中心，

閩南人走私文化滋生出黑 社會，黑 社會和宗族又結合，械鬥強化，宗族型犯罪，重男輕女，超生為了械鬥得利，黑 社會為牟利無德導致假貨，械鬥破壞農田導致輕農重商，無德，賺快錢及一夜暴戶的觀念下愛走邊緣踩黑白界做生意，福建騙子多，還有專門騙小孩的伎倆你知道嗎，當地騙子同鄉和當地白道同鄉合作同宗族勾結，走，私文化和宗族型犯，罪導致毒如中國第一毒村陸豐博杜村保持閩南的閩俗，愛裝神弄鬼搞錢，風水，道士等等花樣百出，還搞，邪，教，騙錢，福建是中國最迷信地區，迷信可能來源於福建古代各大宗教基地眾多，以上種種導致了潮州式奸商文化

香港黑社會潮州幫(新義安)

瘋砸

Eg
不了 番工
鍵盤戰士
連燈仔

連回覆都係咁上下

然後post另一張圖話見唔到有優惠喎
你搵比我睇下邊到見到有寫

自己睇#16，連尼住又想捧紅我

499正皮

套路真係黎黎去去都係咁 乜都打對台
最後會唔會比人話移花接木

睇完好多個post, 好多人話無案例行common law既地方相似case判買方勝訴 我想講下當中既邏輯

其實唔小心標錯價 法律上可以叫做係unilateral mistake, 即係單方錯誤。
係unilateral mistakes情況之下 有兩個情況可以void contract:
1. 簽約前other parties知道呢個unilateral mistake既存在
2. unilateral mistake 係unconscionable(過大, 不合理)

判賣方贏既多數都係1.成立
但今次呢單case我睇完呢兩幅圖 我覺得1.唔成立
2. 成唔成立就要睇公司既規模
所以我覺得入稟真係好大機會贏
不過真係睇下個管點判斷

利申 無讀過法律 純鳩UP

自推

乜有可信過咩?

無的

唔係呀真係有人信

連登仔幾千正評話抗爭
最後出黎人數：0

但講真，連登點解唔正正經經打官司
網上Search 哂理據有咩用

個撚個上網屌豐澤輸硬，連登自己友都屌埋，但無人出黎告

其實又點知無人告

其實有，不過網上，有啲搞埋白宮聯署

明日大嶼計劃，連登仔幾千正評話勇武抗爭，最後人影都無

連登仔一樣都屌鳩話我點知無人抗爭？

當人只係以基本生存時，呢 D 人係唔存在道德倫理

諗起余德承無死，連登仔嬲到仆街

大把

我已經search 哂啦 個人認為好大機會贏
標錯價 其實可以叫單方錯誤 Unilateral mistakes
法管判案時會睇其他Parties(今次係買家)係咪事前知悉呢個錯誤而家以利用
外國有類似案例判網店贏 原因係"個官認為"買家無理由唔知當時平到咁係網站出錯
但今次唔同呀 今次豐澤講到明係減價速銷
你睇返上一兩頁我Post 張圖 我睇完真係真心認為special offer 先做到咁平
如果你說服到個官 相信買家"落訂時唔覺得"係網站出錯而利用呢個Bug 咁你就贏

無錯
金鐘m記咪就係連登仔種類

正負評根本好準
只係啱聽啱睇就唔覺有問題，例如啲露肉女圖、片、笑鳩女權、雞、左膠

好啦到唔啱聽唔啱睇，就會屈打手、五毛

嗰啲咩收錢遊行，完全睇得出你地咩人啦

有呀 好多人都話報左消委會同海關
不過個Post 沉左

普遍香港人以為自己返工做野賺錢買野玩滿足自己係享受緊生活，其實只係同大自然動物一樣生存緊
跳唔出基本既動物生存模式根本稱唔上生活
返工賺錢同狩獵係一樣既行為價值
打機其實同隻狗追木棍一樣既行為價值
一生都只係做返動物既行為而唔係人既行為

spieal offer 低過1折，過萬件貨蝕千幾二千萬
平時賺到肚滿腸肥鍾意做蝕本生意益你地
唔限數量直至庫存賣哂
都唔講咩逢星期五先有優惠

慢慢做真心英雄
咁你快啲打官司說服個官
拿拿臨申請法援定大狀/小額錢債排期

唔好講咁多煽動情緒既說話 抹黑買家 亂扣帽子 亂落標籤
好低莊呀 講下邏輯啦好嗎都市人

過萬件貨?
買家買果時唔會知架喎

好似$1機票咁
網店都係set好哂有幾多張機票用$1賣架啦
個個買家都係鬥快禁架嘛
唔夠快一係咪無貨 無哂special offer咪變返正價

佢set左幾多張係$1買家永遠唔會知 都無責任要知
你事後孔明知道過萬件貨係事後既事
法律上重點係講你買野落單果刻發生緊咩事

好似
windows 打到機就岩晒
linux 打唔到機錯岩

又嚟，唔啱聽就

唔好講咁多煽動情緒既說話 抹黑買家 亂扣帽子 亂落標籤
好低莊呀 講下邏輯啦好嗎都市人

笑死唔笑死

anyway,唔啱聽點講都唔會聽，你對我，我對你都係
所以都係嗰句，講贏我無用，快啲申請排期